\chapter{Módulos}

Neste capíluto temos uma lista de todos os módulos da comunidade Drupal que foram utilizados no projeto com sua funcionalidade, aplicação e algumas estatísticas\footnote{O número de instalações leva em consideração somente os sites onde o módulo do núcleo Update Status está instalado.}\footnote{Os números levam em conta todas as versões ainda suportadas do Drupal, atualmente 6, 7 e 8.} (retiradas da página oficial do módulo no \url{drupal.org}), em ordem alfabética.

% =========================================================================== %
\section{Address}
Prove funcionalidades para guardar, validar e mostrar endereços postais internacionais.
Este módulo foi criado pelo mesmo grupo de pessoas que fez o módulo Commerce e é uma requerimento para este ser instalado.

\begin{center}
  Downloads: 135,458 / Instalado em: 8,233 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/address}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Admin Toolbar}
Este é um módulo administrativo, que tem como objetivo melhorar o menu do administrador do site, adicionando funcionalidades e o transformando em um drop-down\footnote{Um menu drop-down ou menu suspenso é um elemento de interface com o não é similar a uma lista, que permite que o usuário escolha um valor de uma lista de opções que "cai para baixo".}, facilitando o acesso a todas as páginas administrativas do sistema.

\begin{center}
  Downloads: 338,103 / Instalado em: 42,668 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/admin_toolbar}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Adminimal Admin Toolbar}
Para resolver conflitos de tema que acontecem entre o módulo Admin Toolbar e o tema Adminimal Theme, este módulo é adicionado a lista. Ele não provê nenhuma funcionalidade extra.

\begin{center}
  Downloads: 42,182 / Instalado em: 5,274 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/adminimal_admin_toolbar}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Advanced Aggregation}
Este módulo vem com vários sub-módulos, cada um com uma funcionalidade diferente, mas todos com o mesmo objetivo, melhorar a performance do front-end do site. Utilizamos 3 sub-módulos:

\begin{itemize}
  \item Bundler - Combina vários arquivos do mesmo formato (JS ou CSS) em uma quantidade específica de arquivos, normalmente 4, para diminuir o número de requisições para se montar a página.
  \item CSS Minify - Permite a minificação do CSS, utilizando o serviço de preferencia do administrador. No nosso caso, utilizamos YUI, um software livre e escrito em Java que já é instalado com módulo.
  \item JS Minify - Assim como o anterior e com as mesmas configurações, faz minificação, desta vez dos arquivos de javascript.
\end{itemize}

\begin{center}
  Downloads: 543,735 / Instalado em: 30,137 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/advagg}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Auto Entity Label}
A finalidade deste módulo é prover um método dar um título a entidades automaticamente através de tokens. Foi utilizado para nomear automaticamente os tipos de conteúdo Review e Opinião, para facilitar a criação pelos usuários, que não terão que pensar em um título.

\begin{center}
  Downloads: 135,151 / Instalado em: 22,035 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/auto_entitylabel}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Blazy}
Prove integração com a biblioteca PHP bLazy, que faz lazy-load das imagens para economizar largura de banda e requisisões no servidor. Os usuários experienciarão um carregamento mais rápido da página. Utilizamos esta funcionalidade em todas as imagens do site em todas as páginas, com exceção das carregadas pelo tema.

\begin{center}
  Downloads: 46,716 / Instalado em: 7,479 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/blazy}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Commerce}
As funcionalidades mais básica de um e-commerce são feitas por este módulo e seus sub-módulos. Construido mais como um framework que pode ser facilmente extendido. Os sub-módulos utilizados são:

\begin{itemize}
  \item Cart
  \item Checkout
  \item Log
  \item Order
  \item Payment
  \item Price
  \item Product
  \item Store
\end{itemize}

\begin{center}
  Downloads: 718,966 / Instalado em: 65,262 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/commerce}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Commerce Paypal}
Projeto de integração do Commerce com o método de pagamento PayPal. Suporta todos os tipos de pagamento oferecidos por este serviço e gerencia os dados a serem enviados e recebidos. Inicialmente, esta é a única forma de pagamento no nosso e-commerce.

\begin{center}
  Downloads: 155,728 / Instalado em: 20,967 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/commerce_paypal}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Commerce Shipping}
Este módulo adiciona ao fluxo de compras do módulo Commerce uma forma de entrega do produto, com calculo de frete e adicionando ao valor final. É utilizado como um framework para módulos de métodos de frete específicos como UPS, Correios e Fedex.

\begin{center}
  Downloads: 145,748 / Instalado em: 25,364 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/commerce_shipping}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Crop}
Disponibiliza uma API para cortar e redimencionar imagens. Normalmente instalado como requerimento de outro módulo, porque por si só, não tem nenhuma funcionalidade. No nosso caso é o módulo Focal Point que necessita desta API.

\begin{center}
  Downloads: 92,767 / Instalado em: 9,767 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/crop}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{CTools}
Novamente, um módulo que somente provê API para que outros utilizem. Neste, vários módulos o tem como requerimento, por isso é um dos módulos mais populares do Drupal, apesar de não adicionar funcionalidade nenhuma.

\begin{center}
  Downloads: 8,209,253 / Instalado em: 902,334 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/ctools}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Devel}
Módulo utilizado para desenvolvimento, com várias ferramentas que facilitam a vida do programador, com funções de \textit{debug} de vários tipos.

\begin{center}
  Downloads: 3,794,840 / Instalado em: 230,298 sites.
  \url{https://www.drupal.org/project/devel}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Display Suite}
Permite um maior controle sobre o como um conteúdo é exibido, utilizando uma interface bastante intuitiva. Com ele podemos definir como um conteúdo deverá ser exibido em vários lugares diferentes de um site, como por exemplo, a página inicial, resultados de busca e na página do próprio conteúdo. Utilizamos este para todos os tipos de conteúdo do site, com um \textit{display mode} diferente para cada tipo de exibição. Por exemplo, uma Opinião tem os modos \textit{full} e \textit{teaser}.

\begin{center}
  Downloads: 1,239,522 / Instalado em: 159,656 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/ds}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Entity}
Mais um módulo API, que somente provê funções e estrutura para outros módulos utilizarem. Assim como o CTools, este é utilizados por vários outros módulos, sendo um dos mais populares do Drupal.

\begin{center}
  Downloads: 4,844,818 / Instalado em: 616,700 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/entity}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Entity Reference Revisions}
Cria um tipo de campo para referenciar entidades e pode ter revisões ou versões. Este módulo é requerido pelo Commerce para a criação de produtos com referências a outras entidades como carrinho de compras e métodos de entrega.

\begin{center}
  Downloads: 219,428 / Instalado em: 22,712 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/entity_reference_revisions}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Focal Point}
Focal point permite ao usuário que está carregando uma imagem no website, especificar onde é o ponto principal da imagem, para que se ela precisar ser cortada , este seja mantido. Utilizamos este para que o banner, mesmo quando em telas menores, continue com o conteúdo principal centralizado.

\begin{center}
  Downloads: 285,204 / Instalado em: 13,069 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/focal_point}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Google Analytics}
Adiciona ao Drupal uma interface para facilitar o uso da ferramenta Google Analytics, adicionando vários métodos de se obter estatísticas do site.

\begin{center}
  Downloads: 4,605,876 / Instalado em: 385,504 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/google_analytics}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Inline Entity Form}
Provê um método para criação de formulários com elementos do tipo entidade em linhas. Requerido pelo módulo Commerce.

\begin{center}
  Downloads: 634,581 / Instalado em: 86,131 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/inline_entity_form}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Link Attributes}
Permite que se adicione attributos HTML a links de menu e seu \textit{container}.
Utilizado para colocar classes de estilos e icones a alguns links.

\begin{center}
  Downloads: 16,182 / Instalado em: 2,938 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/link_attributes}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Menu Block}
Este módulo adiciona blocos configuraveis de menus de links com várias opções de customização. Utilizado para adicionar menus no topo e \textit{footer} do site.

\begin{center}
  Downloads: 1,467,145 / Instalado em: 218,040 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/menu_block}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Metatag}
Permite a adição de \textit{metatags} a um website utilizando-se \textit{tokens} por uma interface configuravel.

\begin{center}
  Downloads: 2,368,568 / Instalado em: 348,768 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/metatag}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Paragraphs}
Método inovador de criação de conteúdo, dando ao autor mais controle sobre o layout e ordenação dos elementos em uma página, sem que necessite de vários tipos de conteúdo para fazer páginas totalmente diferentes. Utilizamos para melhorar os conteúdos de notícias. 

\begin{center}
  Downloads: 298,214 / Instalado em: 40,767 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/paragraphs}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Pathauto}
Quase um requerimento para sites Drupal, este módulo gera automaticamente URL de vários tipos de conteúdo sem que o usuário tenha que inseri-los, utilizando um padrão definido pelo administrador. Foi utilizado no projeto para melhorar as URLs padrões do Drupal.

\begin{center}
  Downloads: 4,326,504 / Instalado em: 715,536 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/pathauto}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Physical}
Adiciona uma API para manipular e guardar medidas físicas, como áreas, larguras e pesos. É um requerimento do módulo Commerce Shipping, utilizado para calcular medidas e pesos de encomendas para posterior calculos de frete.

\begin{center}
  Downloads: 37,509 / Instalado em: 6,720 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/physical}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Profile}
Extende o sistema de contas de usuários do Drupal, com mais funcionalidades e flexibilidade para sistemas com esquemas de perfis mais avançados. É um requerimento do módulo Commerce, para criar os perfis de usuário comprador.

\begin{center}
  Downloads: 39,095 / Instalado em: 2,423 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/profile}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Shield}
Sistema simples de autenticação que esconde o site se o usuário não sabe um usuário e senha que foram configurados. Utilizado para proteção de ambientes de desenvolvimento e evitar a indexação destes em mecanismos de busca.

\begin{center}
  Downloads: 1,774,606 / Instalado em: 7,804 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/shield}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Simple Sitemap}
Cria um caminho no site que serve um arquivo XML com todos as URLs que podem ser indexadas por buscadores. Esta pode ser disponibilidas para ferramentas como Google Search Console para facilitar e melhorar a indexação do site.

\begin{center}
  Downloads: 107,720 / Instalado em: 11,303 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/simple_sitemap}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Social Login}
Permite aos usuários fazerem \textit{login} ou registro no site utilizando contas existentes em redes sociais.

\begin{center}
  Downloads: 28,998 / Instalado em: 1,448 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/social_login}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Token}
Adiciona \textit{tokens} não suportados pelo núcleo do Drupal e também uma interface para navegar por eles.

\begin{center}
  Downloads: 5,874,103 / Instalado em: 830,656 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/token}
\end{center}

% =========================================================================== %
\section{Token Custom}
Da ao administrador a abilidade de criar \textit{tokens} para utilização geral. Nós utilizamos para criar tokens com a descrição do site e outras informações deste tipo para uso em \textit{metatags}.

\begin{center}
  Downloads: 52,443 / Instalado em: 6,957 sites. \\
  \url{https://www.drupal.org/project/token_custom}
\end{center}
